﻿ Chuyển_đổi xe kinh_doanh chở khách : Được hay không ?
- Việc từ_bỏ xe kinh_doanh để sử_dụng thêm 1-2 năm nữa liệu có phải là bài_toán hay cho các nghiệp_chủ phương_tiện khi mục_đích đầu_tư xe là để sinh_lợi ? Về mặt kỹ_thuật , theo tôi , khi đưa phương_tiện vào hoạt_động kinh_doanh , tần_suất hoạt_động của phương_tiện lớn làm cho các hệ_thống , chi_tiết bị mài mòn và sửa_chữa nhiều , nếu sử_dụng kéo_dài sẽ ảnh_hưởng trực_tiếp đến sự an_toàn của chính chủ phương_tiện và cho cộng_đồng .
Trường_hợp chủ phương_tiện chuyển xe sang không kinh_doanh trước khi hết niên_hạn sử_dụng theo qui_định tại nghị_định 92 với mục_đích kéo_dài thời_gian hoạt_động , chúng_tôi sẽ phản_ảnh lên cơ_quan cấp trên để xin ý_kiến chỉ_đạo .
Trường_hợp xe 12-15 chỗ cải_tạo xuống còn tám chỗ để được thêm niên_hạn sử_dụng có giải_quyết không ?
- Bộ Giao thông vận_tải đã có công_văn chỉ_đạo các sở giao_thông công_chính , giao_thông vận_tải không thẩm_định thiết_kế và nghiệm_thu chất_lượng cải_tạo các ôtô kinh_doanh vận_tải khách và ôtô chở người từ 10 chỗ ngồi trở_lên cải_tạo thành ôtô khách hoặc ôtô chở người từ chín chỗ trở xuống , kể_cả việc cải_tạo thành các loại ôtô vừa chở người vừa chở hàng . Như_vậy trường_hợp trên sẽ không được giải_quyết .
N . ẨN thực_hiện
